\subsection{SplittableChartCore}
\textbf{Funzione}
\\ \\ 
Questa gestisce pi\`u grafici, fornendo i metodi per visualizzare, operare funzioni di zoom e segliere se visualizzarli separati e sovrapposti.
\\ \\	
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.view.SplittableChartCore\\
	\item \textit{La classe utilizza:}
	  jfreechart-1.0.14.jar\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\% - = private, += public, #=protected
\textbf{- static final long serialVersionUID} \begin{verse} id per serializzazione\end{verse}
\textbf{- int weightActual} \begin{verse} valore corrente per la larghezza dei grafici.\end{verse}
\textbf{- int heightActual} \begin{verse} valore corrente per l'altezza dei grafici.\end{verse}
\textbf{- int weight} \begin{verse} valore iniziale per la larghezza dei grafici da separati.\end{verse}
\textbf{- int height} \begin{verse} valore iniziale per l'altezza dei grafici da separati.\end{verse}
\textbf{- int weight2} \begin{verse} valore iniziale per la larghezza dei grafici da sovrapposti.\end{verse}
\textbf{- int height2} \begin{verse} valore iniziale per l'altezza dei grafici da sovrapposti.\end{verse}
\textbf{- double zoomActual} \begin{verse} valore dello zoom attuale.\end{verse}
\textbf{- double zoomPercentage} \begin{verse} percentuale di quanto lo zoom viene aumentato o diminuito con un'operazione di zoom da separati.\end{verse}
\textbf{- double zoomPercentage2} \begin{verse} percentuale di quanto lo zoom viene aumentato o diminuito con un'operazione di zoom da sovrapposti.\end{verse}
\textbf{- Vector$<$Boolean$>$ visibility} \begin{verse} vettore che indica quali grafici sono o non sono visibili.\end{verse}
\textbf{- Vector$<$Color$>$ colors} \begin{verse} vettore di colori usati per rappresentare i dati elaborati dei grafici, se il numero dei grafici supera quello dei colori i colori verranno ripetuti.\end{verse}
\textbf{- JFreeChart joinChart} \begin{verse} grafico derivante dall'ultima richiesta di sovrapposizione.\end{verse}
\textbf{- Vector$<$JPanel$>$ charts} \begin{verse} vettore contente tutti i grafici se si stanno visualizzando i grafici separatamente, altrimenti \`e vuoto.\end{verse}
\textbf{- boolean isJoin} \begin{verse} boolean se i grafici sono uniti.\end{verse}
\textbf{- Vector$<$Color$>$ originalColors} \begin{verse} vettore di colori usati per rappresentare i dati non elaborati dei grafici, se il numero dei grafici supera quello dei colori i colori verranno ripetuti.\end{verse}
\textbf{- Vector$<$String$>$ xA} \begin{verse} vector contenente i nomi degli assi delle ascisse.\end{verse}
\textbf{- Vector$<$String$>$ yA} \begin{verse} vector contenente i nomi degli assi delle ordinate.\end{verse}
\textbf{- Vector$<$XYSeries$>$ data} \begin{verse} vettore contenente i dati elaborati dei grafici (vengono rappresentati con linee).\end{verse}
\textbf{- Vector$<$XYSeries$>$ data2} \begin{verse} vettore contenente i dati non elaborati dei grafici (vengono rappresentati con punti).\end{verse}
\textbf{- Vector$<$String$>$ name1} \begin{verse} vector contenente titoli dei grafici.\end{verse}
\textbf{- int originalColorNumber} \begin{verse} numero originale dei colori.\end{verse}
\textbf{-  ChartPanel joinPanel} \begin{verse} grafico contente tutti i grafici sovrapposti.\end{verse}
\textbf{- Color[] lastColor} \begin{verse} colori di valori e dei dati grezzi relativi all'ultimo grafico inserito.\end{verse}
\textbf{- String[] lastName} \begin{verse} nome e dei valori e dei dati grezzi relativi all'ultimo grafico inserito.\end{verse}
\textbf{ JPanel chartArea} \begin{verse} area con i grafici, visibile a livello di package.\end{verse}
\textbf{- JPanel myJoinPanel} \begin{verse} JPanel con tutti i grafici uniti.\end{verse}
\textbf{- CardLayout card} \begin{verse} card layout usato per mostrare i grafici o un singolo grafico.\end{verse}
\textbf{- JPanel one} \begin{verse} JPanel contente un singoloo grafico.\end{verse}
\textbf{- CardListener cardListener} \begin{verse} listener per cambiare da visualizzazione di un grafico o di tutti i grafici.\end{verse}
\textbf{- JScrollPane scrollPane} \begin{verse} JscrollPane per consentire di visualizzare tutti grafici se superano la dimensione della finestra.\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ SplittableChartCore(boolean bar)} \begin{verse} costruttore, se bar \`e true crea grafici a barre, altrimenti a punti e linee\end{verse}
\textbf{+ reset()} \begin{verse} elimina tutti i grafici.\end{verse}
\textbf{+ void joinAll(boolean display)} \begin{verse} crea un grafico con tutti i grafici visibili sovrapposti e lo visualizza set display \`e true.\end{verse}
\textbf{+ void splitnAll()} \begin{verse} un crea tutti i grafici separatamente e visualizza quelli visibili.\end{verse}
\textbf{+ void zoomIn(boolean button) } \begin{verse}effettua uno zoom in, button = true se si effettua premendo un bottone, in questo caso lo zoom \`e maggiore rispetto a quello che si effettua con la rotellina del mouse.\end{verse}
\textbf{+ void zoomOut(boolean button) } \begin{verse}effettua uno zoom out, button = true se si effettua premendo un bottone, in questo caso lo zoom \`e maggiore rispetto a quello che si effettua con la rotellina del mouse.\end{verse}
\textbf{- JFreeChart createChart(String title,
			final XYSeriesCollection collection, Vector$<$Color$>$ col,
			boolean join, String xa3, String ya3, List$<$Boolean$>$ lineOrDot,
			boolean legend) } \begin{verse} crea un grafico con titolo = title, dati contenuti in collection, colori  col, join = true se con tutti i grafici sovrapposti, nomi degli assi xa3 e ya3, lineOrDot indica se con punti o linee, legend per mostrare o no la legenda.\end{verse}
\textbf{- JPanel createChartPanel(JFreeChart chart) } \begin{verse} ritorna un pannello con un grafico.\end{verse}
\textbf{+ void addData(String title, List$<$Double$>$ x, List$<$Double$>$ y,
			String xA, String yA) } \begin{verse} aggiunge i valori per un nuovo grafico: title\`e il nome, x la lista dei valori per l'asse delle ascisse, y la lista dei valori per l'asse delle ordinate, xA e xA sono i nomi degli assi. Nel caso sia gi\`a presente un grafico con titolo uguale a title il secondo avr\`a un titolo uguale a title seguito da uno spazio e il numero di ononimi presenti al momento dell'inserimento.\end{verse}
\textbf{+ void addData(String title, List$<$Double$>$ x, List$<$Double$>$ y,
			List$<$Double$>$ x2, List$<$Double$>$ y2, String xA2, String yA2)} \begin{verse} come il metodo precedente ma consente di inserire anche i valori dei dati grazzi.\end{verse}
\textbf{+ void changeColor(int index, Color newCol)} \begin{verse} cambia il colore dei dati elaborati di un grafico.\end{verse}
\textbf{+ void changeOriginalColor(int index, Color newCol)} \begin{verse} cambia il colore dei dati grezzi di un grafico.\end{verse}
\textbf{+ void changeVisibility(int index, boolean vis)} \begin{verse} mostra o nasconde un grafico.\end{verse}
\textbf{+ BufferedImage getImage(int width, int height)} \begin{verse} ritorna un'immagine con larghezza ed altezza desiderate contenente l'ultimo grafico derivante da un operazione di sovrapposizione.\end{verse}
\textbf{+ Color[] getLastColor() } \begin{verse} ritorna colori di dati elaborati e grezzi dell'ultimo grafico inserito.\end{verse}
\textbf{+ String[] getLastName() } \begin{verse} ritorna i nomi dell'ultimo grafico inserito.\end{verse}
\textbf{+ Color[] getColors(int i)} \begin{verse} ritorna i colori di un grafico.\end{verse}
\\ \\
\textbf{Classi interne}
\subsubsection{ CardListener }
\textbf{Funzione} 
\\ \\
Questa classe implementa MouseAdapter e consente di visualizzare un grafico facendo doppio click.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.view.SplittableChartCore\\
	\item \textit{La classe utilizza:}
	  it.tetratron.pera.view.SplittableChartCore\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\% - = private, += public, #=protected
\textbf{- JPanel pan} \begin{verse} pannello che contiene questa classe.\end{verse}
\textbf{- boolean all} \begin{verse} true quando si visualizzano tutti i grafici.\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ void mouseClicked(MouseEvent arg0)} \begin{verse} override di mouseClicked(MouseEvent arg0), mostra un grafico o torna a tutti i grafici.\end{verse}
